郭台銘：今天你「剩蛋快樂」嗎？
2023-02-22
https://udn.com/news/story/7240/6986520?from=udn-referralnews_ch2artbottom
鴻海（2317）創辦人郭台銘昨（21）日抨擊，全台鬧蛋荒看不到盡頭，民進黨只做大內宣希望取得社會諒解，至今沒能找到有效的調控作為，他指政府管制蛋價，造成農民不願生產，呼籲政府對症下藥，解決問題，而不是解釋問題。 郭台銘昨天在臉書以「今天你『剩蛋快樂』嗎？」為題發文表示，一連幾天，全台各地不僅鬧蛋荒，連蛋價也追平歷史高點。這種沒有人能倖免的「蛋蛋危機」，在短時間內看不到盡頭。 他說，農委會最新資訊顯示，緩解蛋荒的時間點，從2月底展延到3月中旬，可見目前政府尚未找到有效的調控作為。 民進黨政府透過各種宣傳機器，做了許多大內宣，希望能夠取得社會的諒解。但他再次提醒民進黨政府，「人民需要的是解決問題的政府，而不是解釋問題的政府！」特別是政府過去最常掛在嘴邊的四個字「超前部署」，不管針對季節性、市場性，或是禽流感等管控上，不僅沒有超前部署，反而處處顯露出在後苦苦追趕的窘境；甚至小老百姓鎮日面對空空如也的貨架，遇長官巡視時，竟然出現「蛋滿為患」的面子工程，整盒整盒的蛋整齊畫一、雄壯威武，與老百姓的日常，形成強烈的對比，多麼諷刺啊？ 郭台銘表示，農業經濟學家普遍認為，農產原品只要漲5%，可能造成末端再製品零售價格20%波動。特別是蛋價上漲，有如侵門踏戶般，全面性墊高了物價。 郭台銘說，令他訝異的是，民進黨政府面對蛋農生產成本高漲同時，卻天資聰慧地祭出凍漲的「價格管制令」，迫使蛋農在不敷成本的情形下，打消生產意願。 郭台銘強調，今天的缺蛋危機，民進黨政府或許不在意；但對平凡百姓而言，期望面對的是一個有所為的廉能政府。民進黨政府，還要繼續缺席嗎？ 延伸閱讀 北部重現蛋荒 政院：加強調度 民進黨 禽流感